失蹤女獲救 稱困山斷糧11日

失蹤女獲救 稱困山斷糧11日

12,311
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■困山女子由飛行服務隊救起送院。讀者提供圖片
■困山女子由飛行服務隊救起送院。讀者提供圖片
【本報訊】本月4日離開屯門住所後失蹤的49歲女子張秀娟，昨午被行山人士發現受傷被困紫田村對上山頭，事後由政府飛行服務隊直升機救起送院治療。事主稱被困山上斷糧11天，靠飲山澗污水維生。
張婦有精神病紀錄，與姓何63歲丈夫同住山景邨，她昨晚受訪稱，與丈夫均無業，當日她離家往富泰邨探訪母親後，回家途中迷糊行上紫田村後山，因失足跌落山澗受傷被困，並丟失手機及銀包證件。

飲山澗水維生
朋友在張婦失蹤3天後報警，警方曾發稿呼籲市民協助找尋。至昨午2時許，3名行山人士沿水澗落山時發現張婦，於是報警。據梁姓行山客稱，當時見她手腳受傷躺在草叢仍清醒，並自稱被困山上斷糧11天，靠飲山澗污水維生。他們見女子嚴重缺水甚為虛弱，向她提供食水及雨傘擋風，未幾，直升機到場將事主救起。
政府飛行服務隊副經理（飛行行動）曾國憲稱，女事主當時僅穿短衫短褲，沒有穿鞋，身體多處擦傷，傷口發炎潰爛，而她被困位置周圍都是碎石，因擔心直升機的氣流會激起碎石，故救援時要很小心。
■記者張家豪

上一則
廖長江妻獲薦任港大校委

下一則
男護打瘀病人眼官斥違誠信判囚半年「冇人諗過住院被醫護打」

結界